**溫裕紅**（），（1968年11月13日-），現為[無綫電視基本藝人合約女演員](../Page/無綫電視.md "wikilink")，畢業於[香港演藝學院](../Page/香港演藝學院.md "wikilink")。\[1\]她擅長演出的角色為[少婦](../Page/少婦.md "wikilink")，其代表作為1997年的[刑事偵緝檔案III飾演](../Page/刑事偵緝檔案III.md "wikilink")「盧冰冰」一角。在2005年的時候，溫裕紅發現自己患上乳癌，之後接受了六次化療，至2006年完成了一項大手術之後，如今已經完全康復。\[2\]2012年，她於《[巴不得媽媽...](../Page/巴不得媽媽....md "wikilink")》中飾演男性化的「魯玉芬」也受觀眾欣賞。之後於2013年劇集《[仁心解碼II](../Page/仁心解碼II.md "wikilink")》中飾演「黎繼鵬太太」一角同樣獲得觀眾讚賞。

## 背景

溫裕紅自小於[沙田一個公共屋邨成長](../Page/沙田.md "wikilink")，家中共有六兄弟姊妹，自己排行最小。她的父親是一名小販，而母親則一名雜工，曾經任職清理垃圾、擔運泥巴等工作。溫裕紅畢業於[中華基督教會基智中學](../Page/中華基督教會基智中學.md "wikilink")（1986年中五）。在校時活躍於戲劇組。後來在中七畢業一段時間後入讀[香港演藝學院](../Page/香港演藝學院.md "wikilink")，前後讀了五年至1996年完成藝術（榮譽）學士課程\[3\]。她之後加入無綫電視，並一直成為旗下藝人至今。溫裕紅於求學階段信奉基督教，但之後一度放棄成為基督徒。直至約1997年，她被邀請參加「[香港藝人之家](../Page/香港藝人之家.md "wikilink")」。於是自此重新信奉基督教。她於2005確診患上乳癌，經過數次化療後已經康復。在她患病期間，其母親曾患上急性腎衰竭。\[4\]至於演藝方面，溫裕紅自入行以來較為人認識的是在《[刑事偵緝檔案III](../Page/刑事偵緝檔案III.md "wikilink")》、《[巴不得媽媽...](../Page/巴不得媽媽....md "wikilink")》、《[仁心解碼II](../Page/仁心解碼II.md "wikilink")》以及《[三個女人一個「因」](../Page/三個女人一個「因」.md "wikilink")》的演出。

## 演出作品

### 電視劇（[無綫電視](../Page/無綫電視.md "wikilink")）

#### 1997年

  - [刑事偵緝檔案III](../Page/刑事偵緝檔案3.md "wikilink") 飾 盧冰冰/靚冰 (張大勇下屬)
  - [廉政追緝令](../Page/廉政追緝令.md "wikilink") 飾 梅綺雯
  - [鑑證實錄](../Page/鑑證實錄.md "wikilink") 飾 -{于}-美倩/洪天飛 (「變性殺人案」)

#### 1999年

  - [創世紀](../Page/創世紀_\(電視劇\).md "wikilink") 飾 Winnie
  - [刑事偵緝檔案IV](../Page/刑事偵緝檔案IV.md "wikilink") 飾 Amy

#### 2000年

  - [妙手仁心II](../Page/妙手仁心II.md "wikilink") 飾 姚太

#### 2001年

  - [勇探實錄](../Page/勇探實錄.md "wikilink") 飾 會談專家

#### 2002年

  - [流金歲月](../Page/流金歲月.md "wikilink") 飾 戴月華

#### 2003年

  - [西關大少](../Page/西關大少.md "wikilink") 飾
    黃醫生（伍玉卿之[婦產科](../Page/婦產科.md "wikilink")[醫生](../Page/醫生.md "wikilink")）(第17-18集)

#### 2005年

  - [老婆大人](../Page/老婆大人.md "wikilink") 飾 高天之女友
  - [翻新大少](../Page/翻新大少.md "wikilink") 飾 沈碧玉
  - [妙手仁心III](../Page/妙手仁心III.md "wikilink") 飾 陳心寧
  - [Yummy Yummy](../Page/Yummy_Yummy.md "wikilink") 飾 周文希亡母

#### 2006年

  - [鳳凰四重奏](../Page/鳳凰四重奏.md "wikilink") 飾 司儀

#### 2007年

  - [師奶兵團](../Page/師奶兵團.md "wikilink") 飾 周姑娘
  - [通天幹探](../Page/通天幹探.md "wikilink") 飾 方少麗（魏詩嘉之母）

#### 2008年

  - [秀才愛上兵](../Page/秀才愛上兵.md "wikilink") 飾 翠表姐
  - [同事三分親](../Page/同事三分親.md "wikilink") 飾 羅太（第291集）
  - [最美麗的第七天](../Page/最美麗的第七天.md "wikilink") 飾 凌加恩母
  - [法證先鋒II](../Page/法證先鋒II.md "wikilink") 飾 Alex母
  - [尖子攻略](../Page/尖子攻略.md "wikilink") 飾 單母
  - [溏心風暴之家好月圓](../Page/溏心風暴之家好月圓.md "wikilink") 飾 女法官（客串）
  - [珠光寶氣](../Page/珠光寶氣_\(電視劇\).md "wikilink") 飾 Daisy

#### 2009年

  - [老婆大人II](../Page/老婆大人II.md "wikilink") 飾
    吳方丹心（「吳方丹心[幼稚園](../Page/幼稚園.md "wikilink")」校董）
  - [畢打自己人](../Page/畢打自己人.md "wikilink") 飾 余蕾(第79、148、250、294集)
  - [蔡鍔與小鳳仙](../Page/蔡鍔與小鳳仙.md "wikilink") 飾 劉嫂

#### 2010年

  - [談情說案](../Page/談情說案.md "wikilink") 飾 景博之表嬸
  - [情越雙白線](../Page/情越雙白線.md "wikilink") 飾 劉太
  - [囧探查過界](../Page/囧探查過界.md "wikilink") 飾 經理人

#### 2011年

  - [仁心解碼](../Page/仁心解碼.md "wikilink") 飾 恩母
  - [隔離七日情](../Page/隔離七日情.md "wikilink") 飾 彭太
  - [依家有喜](../Page/依家有喜.md "wikilink") 飾 香表姐
  - [女拳](../Page/女拳.md "wikilink") 飾 花母 (第8集)
  - [點解阿Sir係阿Sir](../Page/點解阿Sir係阿Sir.md "wikilink") 飾 Miss Lo (第3集)
  - [真相](../Page/真相_\(無綫電視劇集\).md "wikilink") 飾 珊母 (第4集)

#### 2012年

  - [缺宅男女](../Page/缺宅男女.md "wikilink") 飾 官太 (第5, 10集)
  - [On Call 36小時](../Page/On_Call_36小時.md "wikilink") 飾 馬英嵐 (第11集)
  - [拳王](../Page/拳王_\(電視劇\).md "wikilink") (第1集)
  - [心戰](../Page/心戰_\(電視劇\).md "wikilink") 飾 高貴女士 (第18集)
  - [愛·回家 (第一輯)](../Page/愛·回家_\(第一輯\).md "wikilink") 飾 錢太 (第48集)
  - [護花危情](../Page/護花危情.md "wikilink") 飾 女司機 (第20集)
  - [巴不得媽媽...](../Page/巴不得媽媽....md "wikilink") 飾 **魯玉芬**
  - [幸福摩天輪](../Page/幸福摩天輪.md "wikilink") 飾 江笑菊

#### 2013年

  - [愛·回家 (第一輯)](../Page/愛·回家_\(第一輯\).md "wikilink") 飾 Annie（第206、264集）
  - [心路GPS](../Page/心路GPS.md "wikilink") 飾 劉翠雲之親戚（第20集）
  - [仁心解碼II](../Page/仁心解碼II.md "wikilink") 飾 鵬妻
  - [情越海岸線](../Page/情越海岸線.md "wikilink") 飾 九嫂
  - [好心作怪](../Page/好心作怪.md "wikilink") 飾 無名氏（第7集）
  - [衝上雲霄II](../Page/衝上雲霄II.md "wikilink") 飾 司儀
  - [On Call 36小時II](../Page/On_Call_36小時II.md "wikilink") 飾 馬英嵐

#### 2014年

  - [新抱喜相逢](../Page/新抱喜相逢.md "wikilink") 飾 娟
  - [點金勝手](../Page/點金勝手.md "wikilink") 飾 財經主播
  - [忠奸人](../Page/忠奸人_\(電視劇\).md "wikilink") 飾 王美莉
  - [使徒行者](../Page/使徒行者.md "wikilink") 飾 蒲楊淑雲
  - [大藥坊](../Page/大藥坊.md "wikilink") 飾 菊母

#### 2015年

  - [四個女仔三個BAR](../Page/四個女仔三個BAR.md "wikilink") 飾 溫官
  - [潮拜武當](../Page/潮拜武當.md "wikilink") 飾 外籍女子
  - [愛·回家 (第二輯)](../Page/愛·回家_\(第二輯\).md "wikilink") 飾 司徒太

#### 2016年

  - [潮流教主](../Page/潮流教主.md "wikilink") 飾 Tinnie經理人
  - [愛·回家之八時入席](../Page/愛·回家之八時入席.md "wikilink") 飾 寶明姐
  - [幕後玩家](../Page/幕後玩家.md "wikilink") 飾 青群姐（第8集）
  - [巾幗梟雄之諜血長天](../Page/巾幗梟雄之諜血長天.md "wikilink") 飾 孕婦（第1集）

#### 2017年

  - [愛·回家之開心速遞](../Page/愛·回家之開心速遞.md "wikilink") 飾 吳美妮
  - [全職沒女](../Page/全職沒女.md "wikilink") 飾 醫生
  - [超時空男臣](../Page/超時空男臣.md "wikilink") 飾 天朝高層

#### 2018年

  - [溏心風暴3](../Page/溏心風暴3.md "wikilink") 飾 法官
  - [逆緣](../Page/逆緣.md "wikilink") 飾 女星
  - [三個女人一個「因」](../Page/三個女人一個「因」.md "wikilink") 飾 梁小娟
  - [BB來了](../Page/BB來了.md "wikilink") 飾 周嵐
  - [跳躍生命線](../Page/跳躍生命線.md "wikilink") 飾 娟

#### 2019年

  - [福爾摩師奶](../Page/福爾摩師奶.md "wikilink") 飾 女犯人

#### 未播映

  - [致所有愛過的人](../Page/致所有愛過的人.md "wikilink")
  - [降魔的2.0](../Page/降魔的2.0.md "wikilink")

### 節目主持

  - [都市閒情](../Page/都市閒情.md "wikilink")
  - [文化新領域](../Page/文化新領域.md "wikilink")
  - [快樂長門人](../Page/快樂長門人.md "wikilink")

## 注釋

## 參考來源

## 外部連結

  -
  - [溫裕紅Esther的微博](http://weibo.com/n/%E6%BA%AB%E8%A3%95%E7%B4%85Esther)

  - [《身心美》奇妙恩典〈談婚論嫁〉第62期](http://www.grateful-heart.org/WonderfulGrace/content.php?article=3803)

  - [中華基督教會基智中學1986年中五班相，紅圈者為溫裕紅](https://drive.google.com/file/d/1mADyfo4PDmPZvgLSy2TJoSd_Fg5tqaut/view?usp=sharing)

[Yue](../Category/温姓.md "wikilink")
[Category:香港新教徒](../Category/香港新教徒.md "wikilink")
[Category:香港主持人](../Category/香港主持人.md "wikilink")
[Category:無綫電視女藝員](../Category/無綫電視女藝員.md "wikilink")
[Category:中華基督教會基智中學校友](../Category/中華基督教會基智中學校友.md "wikilink")
[Category:香港演藝學院校友](../Category/香港演藝學院校友.md "wikilink")

1.
2.
3.  [香港演藝學院《戲劇藝術》第27期，第76頁](https://www.hkapa.edu/f/page/5951/Dramatic%20Arts%20Vol%2027.pdf)
4.  [《中信期刊》第541期〈突破成長枷鎖
    溫裕紅〉，中國信徒佈道會，2007年5月](http://ccmusa.org/read/read.aspx?id=ctd20070502)